これくらいから使えるMarkdown
============================
![](img/markdown-mark.png)

# Markdown記法
Markdownはドキュメントの記述言語として、RedmineやGitLab、Wekanなどいろいろなサービスで使用されています。各サービス毎にローカル拡張をされたりしてるが、基本となる記法はある程度共通です。ここでは共通の記法のうち簡易ドキュメントや議事録程度の文書作成に必要な記法のみをピックアップして説明します。また、同じ結果でも複数の書き方がある場合は最も代表的な例だけを記載します。（混乱を避けるため）


## 見出し
文章の見出しを作成するときに使用します。`#`を見出しレベルの数だけ書いて、その**後にスペース**が必須です。

### 記述例
```markdown
# 見出し1
## 見出し2
### 見出し3
#### 見出し4
```

### 表示例
# 見出し1
## 見出し2
### 見出し3
#### 見出し4


## 箇条書き
アクションアイテムなどのリストを作成する場合は、箇条書きが必須です。**改行を入れた後**に`-`を書いて、**後ろにスペース**が必須です。前に改行を入れないと前の文章の続きと判断される場合があります。
タブで字下げして`-`+スペースを書くことで1階層下に階層構造の箇条書きが作成可能です。

### 記述例
```markdown
- アイテム1
- アイテム2
	- サブアイテム1
		- サブサブアイテム1
	- サブアイテム2
- アイテム3
```

### 表示例
- アイテム1
- アイテム2
	- サブアイテム1
		- サブサブアイテム1
	- サブアイテム2
- アイテム3


## 連番付きリスト
連番のついたリストを作成する場合は、箇条書きと同様に**改行を入れた後**に数値と`.`を書いて**スペース**を入れます。数値は連番でなくても何でも良いです。階層構造は作れないみたいです。

### 記述例
```markdown
1. アイテム1
1. アイテム2
1. アイテム3
```

#### 表示例
1. アイテム1
1. アイテム2
1. アイテム3


## コードブロック
プログラムのソースコードなどをそのまま表示したい場合に使用します。
バッククォートの三つ連続でブロックを囲みます。

### 記述例
	```
	hash = {a: 'Alice', b: 'Bob', c: 'Carol'}
	hash.slice(:a, :c)
	```

### 表示例
```
hash = {a: 'Alice', b: 'Bob', c: 'Carol'}
hash.slice(:a, :c)
```


## リンク
ウェブページへのURLやファイルへのリンクを作成します。`[]`内にリンク文字列、`()`内にリンク先のURLとマウスオーバ時に表示される文字列を記載します。

### 記述例
```
[DARING FIREBALL](https://daringfireball.net/projects/markdown/ "Daring Fireball Markdown Page")
```

### 表示例
[DARING FIREBALL](https://daringfireball.net/projects/markdown/ "Daring Fireball Markdown Page")


## 画像
画像のリンクも通常のリンクと同じように記載できます。先頭に`!`をつけることでリンク先へのアクセスではなく画像の表示となります。
### 記述例
```
![Markdown Mark](img/markdown-mark.png "Markdownのマーク")
```

### 表示例
![Markdown Mark](img/markdown-mark.png "Markdownのマーク")


# 議事録例
参考として議事録の例を以下に記載します。


# 〇〇打ち合わせ議事録

* 参加者: 
* 日時:
* 場所:

## 議題

---
変更日時: 2019-04-21(Sun) 01:48:11
